[
    {
        "id": 120,
        "question": "Rütbeyi göstermek için üniformaların omuzlarına takılan işaretli parça",
        "letter": "A",
        "answer": "apolet"
    },
    {
        "id": 1484,
        "question": "Bazı mikroplara karşı aşı veya doğal yolla kazanılmış direnç durumu",
        "letter": "B",
        "answer": "Bağışıklık"
    },
    {
        "id": 1364,
        "question": "Bilgisizlik, cahil olma durumu",
        "letter": "C",
        "answer": "Cehalet"
    },
    {
        "id": 1873,
        "question": "DOĞA KİRLİLİĞİ SORUNLARIYLA UĞRAŞAN KİMSE VEYA TOPLULUK",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çevreci"
    },
    {
        "id": 1201,
        "question": "Elektrik devresinde ampulün takıldığı devre elemanı",
        "letter": "D",
        "answer": "Duy, duyu"
    },
    {
        "id": 1822,
        "question": "Bir evin gelinlerinin birbirine göre akrabalık durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Elti, Eltilik"
    },
    {
        "id": 799,
        "question": "Yürekler acısı, trajik anlamındaki söz",
        "letter": "F",
        "answer": "Feci, facia"
    },
    {
        "id": 235,
        "question": "Sözde, sanki",
        "letter": "G",
        "answer": "güya, gûya"
    },
    {
        "id": 1098,
        "question": "Kur'an'ı bütünüyle ezbere bilen kimse",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafız"
    },
    {
        "id": 1607,
        "question": "Üreticiden aldığı malları tezgah ve taşıma araçları ile cadde ve sokaklarda pazarlayan kimse ",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşportacı"
    },
    {
        "id": 1288,
        "question": "Mukayese etmek, karşılaştırmak",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıyaslamak, kıyaslama, kıyas yapma, kıyas yapmak"
    },
    {
        "id": 1612,
        "question": "Yanardağların ağzından fışkırıp akan, soğuyunca donan erimiş madde",
        "letter": "L",
        "answer": "Lav"
    },
    {
        "id": 1839,
        "question": "BİR BÖLGEYE ÖZGÜ OLAN, BÖLGESEL, YER, MAHAL",
        "letter": "M",
        "answer": "Mevzi, Mevzii"
    },
    {
        "id": 1881,
        "question": "YÖRESEL AĞIZLARDA, “KÖTÜ, BERBAT, AKSİ, HUYSUZ KİŞİLERE” YÖNELİK KULLANILAN BİR SIFAT",
        "letter": "N",
        "answer": "Nalet"
    },
    {
        "id": 1516,
        "question": "Elle yapılan kalın, seyrek dikiş",
        "letter": "O",
        "answer": "Oyulga"
    },
    {
        "id": 1169,
        "question": "Perdeayaklılardan evcil ve yabanisi de bulunan su kuşu",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ördek"
    },
    {
        "id": 383,
        "question": "Birine saldırmak için saklanarak beklenilen yer",
        "letter": "P",
        "answer": "pusu"
    },
    {
        "id": 1634,
        "question": "Hindistan, Nepal, Pakistan'da kullanılan para birimi",
        "letter": "R",
        "answer": "Rupi"
    },
    {
        "id": 1047,
        "question": "Vücutta kalbin bulunduğu tarafta olan, sağ karşıtı",
        "letter": "S",
        "answer": "sol"
    },
    {
        "id": 695,
        "question": "Motorlu taşıt iskeleti",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şasi, Şase"
    },
    {
        "id": 1648,
        "question": "Gençliği sebebiyle görgüsüz ve beceriksiz olan, çaylak",
        "letter": "T",
        "answer": "Toy"
    },
    {
        "id": 444,
        "question": "Çok acayip, şaşılacak kadar çirkin olan",
        "letter": "U",
        "answer": "ucube"
    },
    {
        "id": 873,
        "question": "İdrarın dışarıya atılmasını sağlayan ve idrar torbasından sonraki idrar yol",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üretra"
    },
    {
        "id": 886,
        "question": "Çiçek Koymak İçin Kullanılan Kap",
        "letter": "V",
        "answer": "Vazo"
    },
    {
        "id": 1582,
        "question": "Hoşa gitmeyen, tatsız",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yavan"
    },
    {
        "id": 1295,
        "question": "Ege bölgesinde oynanan meşhur halk dansı",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zeybek, zeybek oyunu"
    }
]